中國如何利用《逆權阿伯》打開新界鄉事「傳統權益」缺口

今年年底，由郭卓堅老先生提出針對新界原居民丁權的司法覆核即將開審。根據郭先生今夏出版的傳記《逆權阿伯》，北京政府間接提供專業支援予郭生，以證明丁權並非華南農村的「傳統權益」。唔怪得之前元朗十八鄉鄉事委員會主席梁福元會批評，特區政府正打算藉司法手段剝奪新界原居民的核心權益。

在北京領導人眼中，新界原居民是港英殖民地政府養大的「土司」（多個學者也說整個特區政府和既得利益集團都是「土司」），陀地鄉事派無論怎樣大跳忠字舞，始終也擺脫不了「改土歸流」，逐步被收伏的結局。去年年初套丁案首次將十多位參與套丁建丁屋的原居民判監，已令所有鄉事派領袖寢食不安，因為鄉事上上下下全部都有參與套丁生意，包括主席劉業強，全部都隨時拉得。若果郭卓堅的司法覆核勝訴，刑事加民事包抄，鄉議局可說是被剝光豬。

北京不單要消滅陀地鄉事「土司」，還要一邊收權一邊贏民心。鄉事一向是傳媒的 convenient target，親民主派報章以至有北京撐腰的大網媒近年不斷做有關鄉事的醜聞，將鄉事打成市民公敵，日後當北京出手收權於自己時，很多香港人甚至會感激阿爺「除害」。（過程令人記起主權移交後不久的殺市政局操作，殺鄉議局的爭議一定較市政局小）

殖民地時期建立的權力結構，當然不會受大眾歡迎，然而這並不等於我們要期盼北京動手收權。北京不是救世主，消滅「土司」後，取而代之的只會是更全方位的極權管治。在這個背景下，參與村代表選舉並提出改革鄉議局的議程，正是希望走出第三條路：既非盲撐鄉事，亦非被動地做看客睇住北京收權，而是積極地將鄉事「土司」與一般香港人的理想和利益重新結連，發展出獨立於北京、支持香港民主和永續環境的新鄉事力量。

鬥地主

然後呢?

應該先令兩派對立明朗化，逼新界地主表態擺上台面見光。 再全力支找新界地主真本土攞票

牛屎佬咁奶支 真係有今日囉

一物治一物

原居民唔係愛國愛黨嫁咩

喺得呢次支持大陸

鬥地主表表者

市區班外來人、偷渡者後代正晚晚侵佔新界原居民

所以話，港英填海做地幾合乎整體利益，唔似偷渡者後代日日望住人地d利益、土地發哂癲咁

投共投得咁開心

投共得到回報應了

班撚樣都痴線，成日話打擊呢班新界佬=劫匪
佢地有特權同古代帝制特權人仕有咩分別

唔合理既就要郁手啦

佢地班撚樣有特權同古代封建制度既特權人仕有咩分別？

為人民服務

搞唔掂啦

香港啲牛屎佬咁惡

共產黨擁護既我地定必反對
目下最有利大家既方法係杯酒釋丁權
允許鄉村地方興建多層住宅, 一人一個700呎單位當丁權(比現時少2/3)
釋出大量建屋土地之餘班鄉紳仲叫有得賺

你幾時落嚟㗎?

人造狗你做狗,

你係依法者後代?

跟本跟翻以前解放後個劇本，

打土豪分田地先係真‧中國人

你係真玩共產就陪佢痴下, 但你擺明就係清除哂香港班既得利益者再用自己人去溝淡

21世紀仲玩共產? 仲要係真共產

本土既得利益者一受損就話中共陰謀燃班本土弱智仔

外土撚幾時番歸

《中央人民政府和西藏地方政府關於和平解放西藏辦法的協議》, 簡稱《十七條協議》

可以整個杯酒釋丁權就好 畢竟俾共匪搞完都對我地無咩好處

又贏

依嫁班鄉事好頭痕，親共，就慢慢俾中共搞，歸本土就即刻俾中共搞

中國始終都想食舊肥肉，想所有香港人服侍上面，

講真上面班大佬唔食手下都要食，本身就是打算等你自己人打自己人，到左無利用價值既時候根據歷史就係被人清算既時候，

算啦中華民族根本唔團結喜歡內鬥就被人當零件咁奴役啦

利用完你就順便轉移焦點抹黑你同當初利用完吳三桂後過橋抽板一樣

有名你叫共產黨
真係唔明啲地主點解會奶共
呢一代放過你, 下一代也未必會放過

共產黨啲國策一時一樣
以前一孩政策殺了無數 BB
現在唔夠年輕人就叫人生多啲
早兩年啲 BB 真係枉死

今朝牛軀歸故土,

鬥完地主，其他人一樣食得蕉

唔係既家下d趙家人幾有錢，係共敵人既產姐，所以中國人口講中庸實際極端不懂管治

先統戰敵人一部分再對付其他敵人完成就再收拾次要敵人，先易後難咁對付

中國人從來都係為自己利益，講一套做一套，叫人愛國，實際安排全家去外國

一步一步

無計無宗教加上道德觀脫離現實，最後就變成道德形式主義，即係虛偽自我

杯酒釋丁權

現代鬥地主

記得以前大西北好似係原居民擋撚住反對發展大西北既人?
唔記得有冇記錯

現在到係!
我有朋友老豆以前係上水耕田
港英政府收地派了間特大上公屋畀佢一家
仲有一筆錢畀佢係屋村商場開舖做生意
97後領展霸權搞到佢執笠
不過佢都老啦, 退休就算, 反正仔大女大